{
    "question": "Jelaskan !! perbedaan antara al qur\u2019an dengan hadits qudsy.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perbedaan antara hadits qudsi dan al-Qur`an</p><p>Bahwa lafazh dan makna al-Qur`an berasal dari Allah Subhanahu wa Ta&#039;ala sedangkan hadits qudsi tidak demikian, alias maknanya berasal dari Allah namun lafazhnya berasal dari nabi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bermacam-macam-bahasa-arabnya-394",
            "question": "Bermacam-macam bahasa Arabnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyak</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soalnya mna nih,kok kosong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menapa-kemawon-piwulang-ingkang-saged-kadudut-saking-serat-wulang-790",
            "question": "Menapa kemawon piwulang ingkang saged kadudut saking serat wulangreh pupuh sinom",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tau.               xxnx    restu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-perjuangan-tentara-peta-dapat-digagalkan-oleh-jepang-733",
            "question": "Kenapa perjuangan Tentara peta dapat digagalkan oleh Jepang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p>Karena adanya satu perlawanan PETA terjadi di Daidan (Batalyon) Blitar. Daidan Blitar dibentuk pada 25 Desember 1943. Pemimpinnya adalah Shodanco Supriyadi.</p><p>Saat itu, Supriyadi dikenal sebagai pemrakarsa pemberontakan terhadap kekuasaan pemerintah Jepang.</p><p></p><p><strong>Semoga Membantu...Maaf Kalo Salah \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-sikap-prilaku-amanah-istiqomah-dan-patonah-616",
            "question": "Sebutkan 10. sikap prilaku amanah istiqomah dan patonah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Jawaban</p><p>2,0/5</p><p>4</p><p></p><p>atika2052</p><p>Gemar Membantu</p><p>8 jawaban</p><p>559 orang terbantu</p><p>Shiddiq</p><p>artinya benar. Bukan hanya perkataannya yang benar, tapi juga perbuatannya juga benar</p><p>Mustahil Nabi itu bersifat pembohong/kizzib, dusta, dan sebagainya.</p><p>Amanah</p><p>Amanah artinya dapat di dipercaya. Jika suatu urusan diserahkan kepada nabi, niscaya orang percaya bahwa urusan itu akan dilaksanakan dengan sebaik-baiknya.</p><p>Tabligh</p><p>Tabligh artinya menyampaikan. Segala firman Allah yang ditujukan kepada manusia, disampaikan oleh Nabi. Tidak ada yang disembunyikan meski itu menyinggung Nabi.</p><p>mustahil Nabi itu Kitman atau menyembunyikan wahyu.</p><p>Fathonah</p><p>Fathonah artinya Cerdas. Mustahil Nabi itu bodoh atau jahlun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pembagian-ayat-ayat-mutasyabihat-menurut-az-zarqani-344",
            "question": "Jelaskan pembagian ayat-ayat mutasyabihat menurut az-zarqani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dialah yang menurunkan Al-Kitab (Al-Qur&#039;an) kepada kamu. Diantara (isi) nya ada ayat-ayat yang mubkamat, itulah pokok-pokok isi Al-Qur&#039;an dan yang lain (ayat-ayat) mutasyabihat. Adapun orang-orang yang dalam batinnya condong kepada kesesatan, maka mereka mengikuti ayat-ayat yang mutasyabihat daripadanya untuk menimbulkan fitnah dan untuk mencari-cari takwilnya. </p><p></p><p>Padahal tidak ada yang mengetahui takwilnya melainkan Allah. Dan orang-orang yang mendalam ilmunya berkata \"Kami beriman kepada ayat-ayat yang mutasyabihat, semuanya itu dari sisi Tuhan kami\". Dan tidak dapat mengambil pelajaran (daripadanya) melainkan orang-orang yang berakal\". (QS.Ali-imran (3):7)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "avu-bakar-diangkat-mnjadi-khalifah-pertma-berdasarkan-491",
            "question": "Avu bakar diangkat mnjadi khalifah pertma berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mohon lebih jelas ya pertanyaan nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebih jelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dilakukan-umar-bin-khatab-untuk-membedakan-kaum-musli-169",
            "question": "Apakah yang dilakukan umar bin khatab untuk membedakan kaum muslim dengan kaum nasrani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jasa umar bin khattab yang dapat membedakan antara kaum islam dan kaum nasrani adalah adanya perlindungan spesial umat nasrani di kekafilahan mayoritas islam pada masa itu, yang jaminan kegamaan dijamin oleh kekafilahan, sehingga masyarakat beragama nasrani pada masa kekhafilan Umar dijamin, dan memiliki toleransi yang besar di kekafilahan yang mayoritas menganut agama islam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-macam-sda-956",
            "question": "Sebutkan dua macam SDA\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sumber daya alam yang tidak dapat diperbarui.</p><p>sumber daya alam yang dapat diperbarui.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Sumber daya alam hayati</p><p>2.Sumber daya alam nonhayati</p><p>3.Sumber daya alam yg dpt diperbaharui</p><p>4.Sumber daya alam yg tdk dpt diperbaharui</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-sejarah-pertumbuhan-al-azhar-318",
            "question": "Jelaskan secara singkat sejarah pertumbuhan al azhar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Berkembangnya Al Azhar dimulai pada masa Dinasti Al Ayyubiah, meskipun di awal pemerintahan Shalahuddin memberlakukan larangan menggunakan masjid Al Azhar ini dipakai untuk kegiatan ibadah shalat Jum&#039;at dan belajar agama (madrasah), karena memang sejarah awal maksud daripada mendirikan masjid Al Azhar ini adalah dipakai untuk propaganda ajaran Syi&#039;ah pada masa Dinasti Fatimiyah berkuasa.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "what-is-the-text-about-804",
            "question": "What is the text about\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada gambarnya atau yang lain??</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}